# Практический пример: квадратное уравнение

Составим программу для решения квадратного уравнения вида

![](img/011_001.png)


С помощью формул

![](img/011_002.png)

![](img/011_003.png)


Для начала запросим коэффициенты уравнения у пользователя:

```python
a = float(input("a: "))
b = float(input("b: "))
c = float(input("c: "))
```

Рассчитаем дискриминант:

```python
D = b ** 2 - 4 * a * c
```

Теперь в зависимости от значения `D`, уравнение имеет 0, 1 или 2 корня. Воспользуемся условным оператором:

```python
if D < 0:
  print("Нет корней")
  
if D == 0:
  x = -b / (2 * a)
  print("x =", x)
  
if D > 0:
  x1 = (-b - math.sqrt(D)) / (2 * a)
  x2 = (-b + math.sqrt(D)) / (2 * a)
  print("x1 =", x1)
  print("x2 =", x2)
```

Поскольку мы использовали функцию нахождения квадратного корня из модуля `math`, нужно подключить его. Добавим в начало файла инструкцию

```python
import math
```

Полный текст программы:

```python
import math

a = float(input("a: "))
b = float(input("b: "))
c = float(input("c: "))

D = b ** 2 - 4 * a * c

if D < 0:
  print("Нет корней")
  
if D == 0:
  x = -b / (2 * a)
  print("x =", x)
  
if D > 0:
  x1 = (-b - math.sqrt(D)) / (2 * a)
  x2 = (-b + math.sqrt(D)) / (2 * a)
  print("x1 =", x1)
  print("x2 =", x2)
```

Пример работы программы:

![](img/011_004.png)


Соответствующие введенным данным графики:

![y = x^2 + 3x - 4](img/011_005.png)
![y = 9x^2 + 12x + 4](img/011_006.png)
![y = 3x^2 + 4x + 2](img/011_007.png)


В следующей части мы разберем эту программу подробнее.
